
                      Es de obviedad manifiesta, que en contadísimas ocasiones, dejamos de barajar antes del comienzo de cualquier film, unos naipes que a cara descubierta en el correspondiente tráiler, hacen decantarnos o no, para que ocupemos la butaca de la sala donde se proyecta tal o cual cinta. El tráiler es ese aperitivo que terminará por abrirnos del todo el apetito o por el contrario, revelará algún aspecto que según propios criterios, será suficiente, (a riesgo de equivocarnos), para descartar este o aquel título.
Podemos pues afirmar como verdad universal que pocas veces lo resumido en ese extracto comercial de apenas tres minutos y la idea que formemos con respecto a ello, va a diferir muy poco de lo que a continuación se proyecte en la pantalla.
Basta con vislumbrar  unos pocos fotogramas hoy en día para avistar en ellos un tópico de cada género que nos es tan familiar que casi cualquier cinéfilo podría adelantarse para escribir la siguiente escena, dar el pie a este o aquel personaje o incluso, esgrimir un final que bien podría dar al traste con el original.
En “Lo mejor para ella” olisqueamos a leguas la tan manida trifulca legal, pero aquí con el aliciente del componente racial, gancho sutil pero efectivo. Las disputas familiares siempre enganchan aunque lo trillado del asunto quite hierro a una historia que Mike Binder, quizá condicionado por propias experiencias, enfoca desde una perspectiva algo menos estereotipada. La intención del director y guionista estadounidense no es del todo desacertada, cuando intenta desmarcarse precisamente de lo que es la base principal de la película; la disputa familiar por una niña mestiza a la que su abuelo, (un Kevin Costner que da la impresión de interpretarse a sí mismo), pretende mantener a su lado; y nutre con elementos dramáticos y alguna que otra fruslería de sentimentalismo infantil, una historia que se sostiene con alfileres, los cuales a su vez mantienen la atención de un espectador que hace honor a este apelativo pero de manera tan volátil que salvo alguna briosa escena al final, la mayor parte del abultado metraje se diluye en una especie de vigilia de la que no nos quejamos, pero a la que le falta ese punto de mordiente, vital a la hora de mitigar duermevelas y acelerar ritmos cardíacos.
Una vez más el tráiler cumplió, y avisó de que esto iba a ser lo que muchos sospechábamos. Destacar la actuación de Octavia Spencer y la desenvoltura siempre gratificante de la niña Jillian Estell.
        
            